\section{Anwendungsbereiche}

Heutzutage werden QR-Codes in den verschiedensten Bereichen unseres Lebens verwendet. Neben ihrem ursprünglichen Gebrauch in der Produktionslogistik, werden sie auch als Navigationshilfe an Haltestellen, Hilfe für den Einkaufszettel, mobile Visitenkarten und vieles mehr benutzt. Für unser Projekt war gezielt ein Nutzungsbereich von Bedeutung, das Übermitteln von Daten.

\subsection{Punkt-zu-Punkt Chat}

Hauptziel unseres Projekts war es, einen Punkt-zu-Punkt Chat zu entwickeln, der zwei Parteien über QR-Codes kommunizieren lässt. Dabei sollen Nachrichten beliebiger Länge auf der einen Seite in QR-Codes enkodiert werden und von der anderen Partei mit Hilfe einer Kamera erfasst und dekodiert werden, so dass die Nachricht in ihre ursprüngliche Form wieder zusammengesetzt werden kann.